# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2012 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2012.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2014-08-06 14:57+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2012-08-06 12:48+0900\n"
"Last-Translator: Cheol KANG <steel@popong.com>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 0.9.6\n"

#: pokr/models/meeting.py:46
#, python-format
msgid "%(parliament_id)dth parliament"
msgstr "%(parliament_id)d대"

#: pokr/models/meeting.py:49
#, python-format
msgid "%(session_id)dth session"
msgstr "%(session_id)d회"

#: pokr/models/meeting.py:52
#, python-format
msgid "%(sitting_id)dth sitting"
msgstr "%(sitting_id)d차"

#: pokr/templates/bill-layout.html:10 pokr/templates/bill.html:150
msgid "The summary of this bill has not been updated."
msgstr "이 의안의 요약이 아직 업로드되지 않았습니다."

#: pokr/templates/bill-layout.html:31
#, python-format
msgid "bill no. %(bill_id)s"
msgstr "의안 제%(bill_id)s호"

#: pokr/templates/bill.html:5 pokr/templates/meeting.html:4
msgid "outline"
msgstr "기본정보"

#: pokr/templates/bill.html:10 pokr/templates/search-results.html:15
msgid "assembly #"
msgstr "국회 대수"

#: pokr/templates/bill.html:16 pokr/templates/person-legislations.html:19
#: pokr/templates/person-legislations.html:41
msgid "proposed date"
msgstr "제안일자"

#: pokr/templates/bill.html:22
msgid "decision date"
msgstr "의결일자"

#: pokr/templates/bill.html:27 pokr/templates/search-results.html:13
msgid "status"
msgstr "상태"

#: pokr/templates/bill.html:66
msgid "related keywords"
msgstr "연관 키워드"

#: pokr/templates/bill.html:72 pokr/templates/person.html:137
msgid "external links"
msgstr "외부링크"

#: pokr/templates/bill.html:76
msgid "see official page"
msgstr "국회에서 보기"

#: pokr/templates/bill.html:78
msgid "see original pdf"
msgstr "원문 PDF 보기"

#: pokr/templates/bill.html:79
msgid "see original text"
msgstr "원문 텍스트 보기"

#: pokr/templates/bill.html:87
msgid "sponsors"
msgstr "발의자"

#: pokr/templates/bill.html:90 pokr/templates/bill.html:113
#: pokr/templates/macros.html:105 pokr/templates/person-legislations.html:64
msgid "representative sponsor"
msgstr "대표발의자"

#: pokr/templates/bill.html:101 pokr/templates/bill.html:127
msgid "cosponsors"
msgstr "공동발의자"

#: pokr/templates/bill.html:142
msgid "contents"
msgstr "내용"

#: pokr/templates/bill.html:145 pokr/templates/party.html:43
msgid "summary"
msgstr "요약"

#: pokr/templates/bills.html:5 pokr/templates/bills.html:9
msgid "bills"
msgstr "의안"

#: pokr/templates/bills.html:29 pokr/templates/parties.html:30
#: pokr/templates/people.html:29 pokr/templates/region.html:54
#: pokr/templates/region.html:99
msgid "th"
msgstr "대"

#: pokr/templates/bills.html:57 pokr/templates/macro-statement.html:6
#: pokr/templates/macros.html:95 pokr/templates/mypage.html:88
#: pokr/templates/mypage.html:113 pokr/templates/person-legislations.html:29
#: pokr/templates/person-legislations.html:73
#: pokr/templates/person-statements.html:24 pokr/templates/person.html:126
#: pokr/templates/widgets/wordle.html:9
msgid "more"
msgstr "더보기"

#: pokr/templates/bills.html:58 pokr/templates/district-feeds.html:19
msgid "No summary"
msgstr "요약 준비 중"

#: pokr/templates/district-feeds.html:5
#, python-format
msgid "Legislator %(name)s"
msgstr "%(name)s 의원"

#: pokr/templates/district-feeds.html:7
msgid "sponsored"
msgstr "발의"

#: pokr/templates/district-feeds.html:9
msgid "cosponsored"
msgstr "공동발의"

#: pokr/templates/error.html:4 pokr/templates/not-found.html:4
#: pokr/templates/unauthorized.html:4
msgid "Oops"
msgstr "아이쿠"

#: pokr/templates/error.html:18
msgid ""
"An unexpected error seems to have occured. Please contact us if the "
"problem persists."
msgstr "에러가 발생했습니다. 문제가 계속 발생한다면 저희에게 알려주세요."

#: pokr/templates/facebook-login.html:6
msgid "Login with Facebook"
msgstr "페이스북으로 로그인"

#: pokr/templates/facebook-login.html:7
msgid "We don't write on your wall without permission."
msgstr "당신의 허락없이 담벼락에 포스팅하지 않아요!"

#: pokr/templates/login.html:2
msgid "mypage"
msgstr "마이페이지"

#: pokr/templates/login.html:2
msgid "logout"
msgstr "로그아웃"

#: pokr/templates/login.html:4
msgid "login"
msgstr "로그인"

#: pokr/templates/macro-statement.html:5
msgid "less"
msgstr "접기"

#: pokr/templates/macros.html:18
msgid "show"
msgstr "보이기"

#: pokr/templates/macros.html:19
msgid "hide"
msgstr "숨기기"

#: pokr/templates/macros.html:27
#, python-format
msgid "%(count)d people"
msgstr "%(count)d 명"

#: pokr/templates/macros.html:27
#, python-format
msgid "%(count)d results"
msgstr "%(count)d 개"

#: pokr/templates/macros.html:100
msgid "date unknown"
msgstr "날짜 미상"

#: pokr/templates/macros.html:107 pokr/templates/person-legislations.html:66
msgid "sponsor"
msgstr "발의자"

#: pokr/templates/main.html:19
msgid "Get Korean legislative information, all in one place"
msgstr "정치 정보를 한 곳에서, 쉽고 빠르고 재미있게"

#: pokr/templates/main.html:20
msgid ""
"Search for up to 14,000 legislators, 52,000 bills, meeting logs, party "
"information and more!"
msgstr "14000명의 정치인, 52000개의 의안 정보, 회의록, 정당 정보를 손쉽게 탐색해보세요!"

#: pokr/templates/main.html:22
msgid "Get realtime legislative information now"
msgstr "SNS로 의안을 구독해 보세요"

#: pokr/templates/main.html:35 pokr/templates/people.html:5
#: pokr/templates/search-results.html:49
msgid "People"
msgstr "인물"

#: pokr/templates/main.html:36
msgid "Bills"
msgstr "의안"

#: pokr/templates/main.html:37 pokr/templates/search-results.html:161
msgid "Meetings"
msgstr "회의"

#: pokr/templates/main.html:38 pokr/templates/parties.html:5
msgid "Parties"
msgstr "정당"

#: pokr/templates/main.html:39 pokr/templates/regions.html:5
msgid "Regions"
msgstr "지역"

#: pokr/templates/main.html:45
msgid ""
"Your feedback<br>makes us better!<br><small>(We feed on "
"compliments)</small>"
msgstr "당신의 의견을<br>들려주세요!<br><small>(칭찬에 호랑이 기운이 솟아나요)</small>"

#: pokr/templates/main.html:65
msgid "What does Politics in Korea do?"
msgstr "\"대정모\"<small>대한민국 정치의 모든 것</small>는 어떤 특징이 있나요?"

#: pokr/templates/main.html:66
msgid "Data interlinking"
msgstr "데이터 간 유기적 연결성"

#: pokr/templates/main.html:67
msgid "Easier to discover new facts"
msgstr "페이지끼리 연결되어 있어 손쉽게 이동할 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:70
msgid "My page"
msgstr "마이페이지"

#: pokr/templates/main.html:71
msgid "Easier to find bills related to my region and interests"
msgstr "내 지역구와 관심사 관련 의안를 선별해 볼 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:74
msgid "Graphs and images"
msgstr "그래프와 이미지"

#: pokr/templates/main.html:75
msgid "Easier to understand the data in depth"
msgstr "데이터를 보다 쉽고 재미있게 이해할 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:78
msgid "Open participation"
msgstr "열린 참여"

#: pokr/templates/main.html:79
msgid "Anyone can share ideas"
msgstr "누구나 아이디어를 제안할 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:82
msgid "Open data"
msgstr "오픈 데이터"

#: pokr/templates/main.html:83
msgid "Anyone can access the data"
msgstr "누구나 데이터에 접근할 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:86
msgid "Open source"
msgstr "오픈 소스"

#: pokr/templates/main.html:87
msgid "Anyone can contribute code"
msgstr "누구나 직접 개발에 참여할 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:90
msgid "Mobile compatibility"
msgstr "모바일 호환성"

#: pokr/templates/main.html:91
msgid "Easier to access on the go"
msgstr "이동하면서 편리하게 볼 수 있습니다"

#: pokr/templates/main.html:94
msgid "Short and descriptive URLs"
msgstr "짧고 명료한 URL"

#: pokr/templates/main.html:95
msgid "Easier to understand and manipulate URLs"
msgstr "URL의 구조를 이해하고 직접 조작하기 쉽습니다"

#: pokr/templates/main.html:98
msgid "Jargon explanations"
msgstr "용어 풀이"

#: pokr/templates/main.html:99
msgid "Easier to understand difficult words"
msgstr "어려운 용어에는 용어 풀이가 부착되어 있습니다"

#: pokr/templates/meeting-dialogue.html:36
#: pokr/templates/meeting-dialogue.html:55
#: pokr/templates/meeting-dialogue.html:58
#: pokr/templates/meeting-dialogue.html:61
msgid "link"
msgstr "링크"

#: pokr/templates/meeting-layout.html:5 pokr/templates/meeting-layout.html:12
#: pokr/templates/meeting-layout.html:24
msgid "th parliament"
msgstr "대"

#: pokr/templates/meeting-layout.html:6 pokr/templates/meeting-layout.html:12
#: pokr/templates/meeting-layout.html:25
msgid "th session"
msgstr "회"

#: pokr/templates/meeting-layout.html:7 pokr/templates/meeting-layout.html:12
#: pokr/templates/meeting-layout.html:26
msgid "th sitting"
msgstr "차"

#: pokr/templates/meeting.html:8
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: pokr/templates/meeting.html:12
msgid "starting time"
msgstr "시작한 시간"

#: pokr/templates/meeting.html:16
msgid "ending time"
msgstr "끝난 시간"

#: pokr/templates/meeting.html:20
msgid "duration time"
msgstr "지속 시간"

#: pokr/templates/meeting.html:24
msgid "dialogue"
msgstr "회의록"

#: pokr/templates/meeting.html:27
msgid "view web"
msgstr "웹으로 보기"

#: pokr/templates/meeting.html:28
msgid "view file"
msgstr "파일로 보기"

#: pokr/templates/meeting.html:35
msgid "issues"
msgstr "안건"

#: pokr/templates/meeting.html:44
msgid "attendees"
msgstr "참석자"

#: pokr/templates/meeting.html:45
msgid "Attendees among National Assembly members are listed."
msgstr "참석자 중 의원만 표기되어 있음."

#: pokr/templates/meetings.html:5 pokr/templates/meetings.html:9
msgid "meetings"
msgstr "회의"

#: pokr/templates/meetings.html:23 pokr/views/meeting.py:25
msgid "meeting"
msgstr "회의"

#: pokr/templates/mypage.html:4 pokr/templates/mypage.html:14
msgid "Mypage"
msgstr "마이페이지"

#: pokr/templates/mypage.html:19
msgid "My Politics News"
msgstr "나의 생활밀착 정치뉴스"

#: pokr/templates/mypage.html:22
msgid "Favorite Politicians"
msgstr "즐겨찾는 정치인"

#: pokr/templates/mypage.html:30 pokr/templates/widgets/relation.html:6
msgid "None"
msgstr "없음"

#: pokr/templates/mypage.html:37
msgid "My district"
msgstr "우리 동네"

#: pokr/templates/mypage.html:42
msgid "Please input your region"
msgstr "지역을 입력해 주세요"

#: pokr/templates/mypage.html:44
msgid "Change region"
msgstr "지역 변경"

#: pokr/templates/mypage.html:46
msgid "dong"
msgstr "동"

#: pokr/templates/mypage.html:49 pokr/templates/search-results.html:31
msgid "search"
msgstr "검색"

#: pokr/templates/mypage.html:63
msgid "Pledges of this election"
msgstr "이번 선거 공약"

#: pokr/templates/mypage.html:63
#, python-format
msgid "%(assembly_id)dth legislator election"
msgstr "%(assembly_id)d대 총선"

#: pokr/templates/mypage.html:73
msgid "※ No pledges available"
msgstr "알려진 공약이 없거나 준비중입니다."

#: pokr/templates/mypage.html:79
#, python-format
msgid "@%(handle)s's tweets"
msgstr "@%(handle)s 님의 트윗"

#: pokr/templates/mypage.html:90
msgid "To see the legislator of your region, please input more detailed address."
msgstr "당신의 지역구 의원을 보고 싶다면, 좀 더 자세한 주소를 입력해 주세요."

#: pokr/templates/mypage.html:95
msgid "Topics of Interest"
msgstr "관심 주제"

#: pokr/templates/mypage.html:104
msgid "Please choose some keywords of your interest."
msgstr "관심 키워드를 추가해 주세요."

#: pokr/templates/mypage.html:107
msgid "new keyword"
msgstr "새 키워드"

#: pokr/templates/not-found.html:18
msgid "This is not the web page you are looking for."
msgstr "어라? 여기가 어디지... 존재하지 않는 페이지입니다."

#: pokr/templates/parties.html:9
msgid "parties"
msgstr "정당"

#: pokr/templates/party.html:33
msgid "This page may contain information for more than one party."
msgstr "이 페이지는 두 개 이상의 정당에 대한 정보일 수 있습니다."

#: pokr/templates/party.html:35
msgid "details"
msgstr "자세히 보기"

#: pokr/templates/party.html:43 pokr/templates/person.html:53
#: pokr/templates/search-results.html:9 pokr/templates/includes/header.html:15
#: pokr/templates/includes/header.html:17 pokr/views/party.py:21
msgid "party"
msgstr "정당"

#: pokr/templates/party.html:46
msgid "#candidates"
msgstr "출마자 수"

#: pokr/templates/party.html:47
msgid "person(s)"
msgstr "명"

#: pokr/templates/party.html:50 pokr/templates/person-elections.html:3
#: pokr/templates/person.html:125
msgid "elections"
msgstr "선거활동"

#: pokr/templates/party.html:52
#, python-format
msgid "th %(election_type)s election"
msgstr "대 %(election_type)s 선거"

#: pokr/templates/party.html:60 pokr/templates/people.html:9
msgid "people"
msgstr "인물"

#: pokr/templates/person-elections.html:4
msgid "By-election results are coming soon!"
msgstr "보궐선거 데이터는 곧 추가될 예정입니다!"

#: pokr/templates/person-elections.html:9
#: pokr/templates/person-elections.html:54 pokr/templates/person.html:58
#, python-format
msgid "%(assembly_id)dth"
msgstr "%(assembly_id)d대"

#: pokr/templates/person-elections.html:11
#: pokr/templates/person-elections.html:56
msgid "National Assembly Election"
msgstr "국회의원 선거"

#: pokr/templates/person-elections.html:13
#: pokr/templates/person-elections.html:58
msgid "National Assembly By-election"
msgstr "국회의원 보궐선거"

#: pokr/templates/person-elections.html:21
#: pokr/templates/person-elections.html:45
#: pokr/templates/search-results.html:11
msgid "election district"
msgstr "선거구"

#: pokr/templates/person-elections.html:35
#: pokr/templates/person-elections.html:46
msgid "competitors"
msgstr "동시 출마"

#: pokr/templates/person-elections.html:64
msgid "Pledges"
msgstr "공약"

#: pokr/templates/person-legislations.html:5 pokr/templates/person.html:115
msgid "legislations"
msgstr "입법활동"

#: pokr/templates/person-legislations.html:13
#: pokr/templates/person-legislations.html:53
msgid "th assembly"
msgstr "대 국회"

#: pokr/templates/person-legislations.html:20
#: pokr/templates/person-legislations.html:40
msgid "title"
msgstr "제목"

#: pokr/templates/person-legislations.html:42
msgid "role"
msgstr "역할"

#: pokr/templates/person-statements.html:6
msgid "Statements"
msgstr "발언"

#: pokr/templates/person-statements.html:9
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: pokr/templates/person-statements.html:10
#: pokr/templates/search-results.html:181
msgid "Statement"
msgstr "발언"

#: pokr/templates/person-statements.html:29
msgid "No recent statements."
msgstr "최근 발언이 없습니다."

#: pokr/templates/person.html:7
#, python-format
msgid "Member of %(last_elected_no)dth National Assembly,"
msgstr "%(last_elected_no)d대 국회의원"

#: pokr/templates/person.html:41
msgid "profile"
msgstr "기본정보"

#: pokr/templates/person.html:47
msgid "birthday"
msgstr "출생"

#: pokr/templates/person.html:68
msgid "education"
msgstr "최종학력"

#: pokr/templates/person.html:70 pokr/templates/person.html:82
msgid "original"
msgstr "원본"

#: pokr/templates/person.html:80
msgid "address"
msgstr "주소"

#: pokr/templates/person.html:95
msgid "work experiences"
msgstr "경력"

#: pokr/templates/person.html:115
msgid "keywords"
msgstr "키워드"

#: pokr/templates/person.html:140
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디아"

#: pokr/templates/person.html:161
msgid "trends"
msgstr "검색추이"

#: pokr/templates/person.html:163
#, python-format
msgid "Results from Google Trends searched by query %(name)s"
msgstr "'%(name)s를 구글 Trends에서 검색한 결과입니다."

#: pokr/templates/region-list.html:5
msgid "choose"
msgstr "선택"

#: pokr/templates/region.html:40 pokr/templates/region.html:87
msgid "subregions"
msgstr "하위 지역"

#: pokr/templates/region.html:48 pokr/templates/region.html:92
msgid "chronicles"
msgstr "역대 당선자"

#: pokr/templates/region.html:66 pokr/templates/region.html:111
msgid "No officials"
msgstr "당선자 없음"

#: pokr/templates/region.html:74 pokr/templates/region.html:119
msgid "related people"
msgstr "관련 인물"

#: pokr/templates/region.html:76 pokr/templates/region.html:123
msgid "Candidates"
msgstr "출마자"

#: pokr/templates/region.html:81 pokr/templates/region.html:128
msgid "Residents"
msgstr "거주자"

#: pokr/templates/regions.html:9
msgid "regions"
msgstr "지역"

#: pokr/templates/search-results.html:6
msgid "birthyear"
msgstr "출생연도"

#: pokr/templates/search-results.html:7
msgid "query"
msgstr "검색어"

#: pokr/templates/search-results.html:8
msgid "school"
msgstr "교육기관"

#: pokr/templates/search-results.html:10 pokr/templates/includes/header.html:15
#: pokr/templates/includes/header.html:17 pokr/views/person.py:28
msgid "person"
msgstr "인물"

#: pokr/templates/search-results.html:12
msgid "residential region"
msgstr "거주지"

#: pokr/templates/search-results.html:14
msgid "related keyword"
msgstr "연관 키워드"

#: pokr/templates/search-results.html:27
msgid "Searched results"
msgstr "검색 결과"

#: pokr/templates/search-results.html:42
#, python-format
msgid "Search results by %(options)s"
msgstr "%(options)s(으)로 검색된 결과"

#: pokr/templates/search-results.html:65
msgid "Law"
msgstr "법률"

#: pokr/templates/search-results.html:85
msgid "Bill"
msgstr "의안"

#: pokr/templates/search-results.html:104
msgid "Party"
msgstr "정당"

#: pokr/templates/search-results.html:123
msgid "Region"
msgstr "지역"

#: pokr/templates/search-results.html:142
msgid "School"
msgstr "교육기관"

#: pokr/templates/search-results.html:162
msgid "Meetings where query was discussed"
msgstr "검색어가 거론된 회의 목록"

#: pokr/templates/unauthorized.html:18
msgid "Login is requred."
msgstr "로그인이 필요합니다."

#: pokr/templates/includes/footer.html:9
msgid "code"
msgstr "코드"

#: pokr/templates/includes/footer.html:10
msgid "data"
msgstr "데이터"

#: pokr/templates/includes/footer.html:11
msgid "sources"
msgstr "소스"

#: pokr/templates/includes/header.html:15
#: pokr/templates/includes/header.html:17 pokr/views/bill.py:19
msgid "bill"
msgstr "의안"

#: pokr/templates/includes/header.html:15
#: pokr/templates/includes/header.html:17 pokr/views/region.py:16
msgid "region"
msgstr "지역"

#: pokr/templates/includes/header.html:17
msgid "Seon-Mi Jin"
msgstr "진선미"

#: pokr/templates/includes/header.html:27
msgid "feedback"
msgstr "건의하기"

#: pokr/templates/widgets/histogram.html:97
msgid "Top"
msgstr "상위"

#: pokr/templates/widgets/histogram.html:103
msgid "th / "
msgstr "위 / "

#: pokr/templates/widgets/kmap.html:3
msgid "base region"
msgstr "기반 지역"

#: pokr/templates/widgets/wordle.html:6
msgid "legislation keywords"
msgstr "관심 주제"

#: pokr/templates/widgets/wordle.html:7
msgid "keywords extracted from recent proposals"
msgstr "최근 발의한 의안에서 추출된 키워드"

#: pokr/views/__init__.py:7
msgid "home"
msgstr "홈"

#: pokr/widgets/relation.py:24
msgid "in the same constituency"
msgstr "동일 선거구 출마"

#: pokr/widgets/timeline.py:38
msgid "assembly"
msgstr "국회"

#: pokr/widgets/timeline.py:39
msgid "mayor"
msgstr "시장"

#: pokr/widgets/timeline.py:40
msgid "president"
msgstr "대통령"

#: pokr/widgets/timeline.py:60
msgid "birth"
msgstr "출생"

#: pokr/widgets/timeline.py:76
#, python-format
msgid ""
"won\n"
"%(assembly_id)dth\n"
"%(election_type)s"
msgstr ""
"%(assembly_id)d대\n"
"%(election_type)s\n"
"당선"

#: pokr/widgets/timeline.py:79
#, python-format
msgid ""
"lost\n"
"%(assembly_id)dth\n"
"%(election_type)s"
msgstr ""
"%(assembly_id)d대\n"
"%(election_type)s\n"
"낙선"

#~ msgid "start"
#~ msgstr "상태"

#~ msgid "end"
#~ msgstr "검색추이"

